[語言學] 自由閪定豬閪

純粹野餐之餘增進知識

轉自黃良喜教授facebook

篇文痴撚線

你個腦諗住係邊個就會聽到邊個 好神奇

我聽到豬油閪/豬～閪 佢好似有大舌頭 講野一舊舊

其實隻警犬咁焗，情緒又唔穩定，加上突然大叫，中間音節似係臨近走音多啲

係
覺得sound track問題
個時應該係幾部機錄到
不過既然大家有其識自由閪就自由閪囉

痴線

豬油閪！

一定係豬閪
豬響音係Yu
自由係 i, A
條死黑警個響音係Yu 音嚟

真 諗住豬閪聽幾多次都係豬閪
諗住自由閪雖然都聽得返係自由閪
但感覺怪左

自係zi
由係jau

明顯係快得滯混合咗聽咗變
豬 - zyu

響音，唔係粵拼

算唔算炒車事件

睇住字幕就係自由
唔睇字幕就豬

都幾神奇

以佢地Level 肯定係講豬閪

但自由閪明顯有話題性好多

試吓0.5倍速
自由閪三個字真係好明顯架

可能佢哋內部成日咁講啲示威者
唔會係一時三刻諗到

真心cls

我點聽都係豬閪，一直都一頭霧水唔知點解大家會講自由閪

呢個夠清啦掛

唔明關咩事
上youtube較0.5已經得

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!! 各自跑山,真香港人加油!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

較0.5聽你試下聽啲激動少少嘅說話都變幾個字
除非佢每隻字都咬得準中間無連住無走音

根本就講豬閪

仲要一班人紋自由閪，笑撚咗

點解我聽到豬油閪

我都覺得係豬西。
毅進仔都唔知自由係乜

有無黑警朋友幫手問當時人

果個情況應該唔會講豬閪

同吉野家既搖撚準備/條撚準備/瞄撚準備一樣
你諗住佢係咩字咁去聽就會聽到咩字

有冇例子？

呢條片0.5之後聽到嘅
無論聲調同發音都係自由喎
點樣由豬字變咗兩個完全唔同嘅字

反而你話一般人激動嘅少少嘅時候兩隻字會連咗音變咗似一隻字仲合理啦

我一開始心諗自由閪係咩黎點知佢係想講豬閪

聽極都係豬閪

同埋豬閪先合理，黑警情緒咁高漲，仲諗到"自由閪" le 個新 term ? 應該都係鬧開老婆豬閪，順口講埋出黎

人地有帶住防毒講 點都有出入

變咗學術研究

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

15:44-

明明有個"自"既調, 點會聽倒"豬"個種高音

其實自由閪都係D人做佢架姐, 唔洗咁認真呀?

唔重要啦

豬

由聽第一次到而家都係聽到豬油